蘋果又一華裔員工被捕 涉盜竊自駕車技術

彭博社週三（1月30日）報導，一名蘋果公司的華裔硬件工程師陳紀中（Jizhong Chen，音譯）被捕，他涉嫌為一家中國公司竊取蘋果無人駕駛汽車機密，這是自去年7月以來，蘋果公司發生的第二起類似盜竊案件。

根據位於加利福尼亞州聖荷西（San Jose）的聯邦法庭一份刑事訴訟書，1月11日，一名蘋果員工發現陳紀中在一個有關自動駕駛汽車項目的保密工作地點用廣角鏡拍攝照片。而就在6個月前，當陳被僱用時，他與公司簽署了一份嚴格的保密誓約書。

檢察官表示，陳紀中承認拍攝了公司照片，並將大約2,000個文件備份到他的個人硬盤上，包括這個自動駕駛汽車項目的手冊和原理圖，但沒有告訴蘋果他已經向一家中國自動駕駛汽車公司申請了一份工作。

檢察官說，蘋果公司表示，陳紀中所盜竊的數據一旦洩漏將會「極具破壞性」。在美國政府所起獲的照片中：一張標記為12月19日的圖片，描繪了蘋果公司的自動駕駛汽車架構； 另一張圖片描述了用於自動駕駛車輛線束（wire harness）的組裝圖。

根據訴訟內容，陳告訴蘋果調查員，在監管人員給他提出性能改進計劃後，他就拍下了照片，用來支持在公司內部的工作申請。但在蘋果得知，他實際上正在尋求在一家中國競爭對手公司的職位時，陳被停職了。

陳後來告訴蘋果，他打算回國的理由是看望他生病的父親，但他在上週登機（回中國）前夕被捕。1月25日，在以50萬美元現金和財產做保釋金後，陳被從聯邦拘押處釋放。

陳的律師沒有立即回應置評請求。蘋果公司和FBI的代表也沒有立即就陳的案子回應彭博的置評請求。

到時全世界高科技產品公司一律不聘請華裔人士都幾正
係咪可以講返句中國又贏

都偷曬啦
到時老美用番中國d產品

屌那媽，俾呢啲仆街累撚死

到時中国已經科技世界第一啦
要嚴防外國勢力來偷野

鬼佬世界做咁多野，又合約，又操守咁，先千辛萬苦咁將大家betray既nash equilibrium推向大家corporate個邊黎雙嬴。中國佬偷多幾次雞就將全世界推返去大家鬥唔發展既局面，真係中國又嬴。

傻西先請支拿

冇計，鬼叫走左出去既香港人唔支持港獨，仲要奶共，有咁耐風流就有咁耐折楕 。共業既野，怨得邊個。

個問題係，班撚屌或者會搞到外國公司係黑頭髮黃皮膚嘅就會有顧忌，再加上佢鬼識分香港同中國，再加上特區政府係咁俾香港身分證同埋護照俾大陸人，幾樣嘢加埋就PK。

明明已經有個glass ceiling, 班撚屌仲要成日整啲咁甘嘅嘢出嚟。之前GSK但個死人大陸婆又係咁。真係屌佢老母

專材回流 又贏

各國唔發展，支那就可以快速縮短差距，支那贏哂

請阿差都唔請支那人